想問下做programmer 嘅大家會點樣pick up新公司既project

小弟今年fresh grad，去左間細公司做Android app programmer，佢地有隻app寫得7788，隻App都算係大project。但係，佢地project啲code，framework，API，全部都冇寫document，comment就得1 2句。想問問作為資心programmer 嘅大家，點先可以快速同有效率pick up到啲code。

利申 用Java 同android studio 寫app

寫得7788
你都係main野多
都唔會預你識哂啦
而且你FG

番左幾日，佢比啲task仔做下，改下layout咁，想我一路做少少，一路了解下個system。我想問一路做少少task仔，係咪好過淨係望啲code，係幫助理解個system方面黎講。

梗係落手做 好過望啦。。。。。

行debug mode
落下break point
睇下做每樣野點行
邊個class 去邊度，個flow係點，點call api, 點用api, 啲data 砌翻落個UI

我原本唔係想share 呢條片， 不過我搵唔返原本果條， 果條係一個係原本係opera 做既女仔，share 佢點樣pick up vivaldi 既code。。

不過fun fun function 都好正。。。

搵返喇，

當年， 我未睇晒啲code 就係一個星期之內，將個project 改做另一個project ，結果多bug ， 執左成三個月先做無bug，啲bug 收得好deep ，玩命

你expect咩document?
教users/support用既document就可能有

老實講，呢啲野急唔黎，一定要慢慢浸出黎

其實開頭盡量唔改唔係自已 scoop 既野囉，冇乜特別，

睇唔明人地寫嘅野搞到自己去緊張，好似好廢咁

不過番左幾日，都畫左個application flow出黎 不過啲main function , layout, api call, data structure 全部都未識

唔需要擔心，因為睇唔明唔代表你渣，都可以係對方寫到不知所謂

不過係啲code入面都睇到應該唔只一手人寫過，應該都比人輪過下，我個sa都話佢都係改下改下整出黎

打錯叫Ap先岩

係咁嫁，呢行係咁嫁，有時唔止一啲run 開既service 係咁，連一啲賣出去既product都可以係咁， 我對上果個pj 有成十幾個人經手， 個個class 個header comment 都係唔同人名

我會reverse engineering
不過 API 都無 document

#港式code狗
no version control no devops no documentation no framework no code review no testing no kanban use old tech stack no virtualization

祝樓主好運，一係及早升M位，一件及早離港

日日都諗住啲code
仲要係人地寫嘅code

老真講
睇/用人地寫嘅code
係煩好多
因為人人諗野都唔同

今日有野唔明問ap，ap都解答唔到我